<resources>
    <string name="app_name">MyguitarClass</string>
    <string name="title_activity_settings">Settings</string>


    <string name="pref_dark_theme_key" translatable="false">pref_dark_theme</string>
    <string name="pref_dark_theme_title">Dark theme</string>
    <string name="pref_tuning_key" translatable="false">pref_tuning</string>
    <string name="pref_tuning_title">Tuning</string>

    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="foo">Set tings</string>


    <!-- Tuning names -->
    <string name="standard_tuning">Standard</string>
    <string name="open_a_tuning">Open A</string>
    <string name="open_g_tuning">Open G</string>
    <string name="open_d_tuning">Open D</string>
    <string name="drop_d_tuning">Drop D</string>

    <string name="standard_tuning_val" translatable="false">Standard</string>
    <string name="open_a_tuning_val" translatable="false">Open A</string>
    <string name="open_g_tuning_val" translatable="false">Open G</string>
    <string name="open_d_tuning_val" translatable="false">Open D</string>
    <string name="drop_d_tuning_val" translatable="false">Drop D</string>

    <string-array name="pref_tuning_entries">
        <item>@string/standard_tuning</item>
        <item>@string/open_a_tuning</item>
        <item>@string/open_g_tuning</item>
        <item>@string/open_d_tuning</item>
        <item>@string/drop_d_tuning</item>
    </string-array>

    <string-array name="pref_tuning_values">
        <item>@string/standard_tuning_val</item>
        <item>@string/open_a_tuning_val</item>
        <item>@string/open_g_tuning_val</item>
        <item>@string/open_d_tuning_val</item>
        <item>@string/drop_d_tuning_val</item>
    </string-array>
    <string name="permission">Permission</string>
    <string name="permission_record_audio">The app must be able to use the microphone.</string>
    <string name="audio_record_init_error">Could not initialize AudioRecord.</string>
    <string name="pref_privacy_policy_title">Privacy policy</string>
    <string name="pref_privacy_policy_key" translatable="false">pref_privacy_policy</string>


    <!-- lessons text -->
    <string name="back">Назад</string>


    <string name="lessonEight1">Сегодня мы продолжим изучать бой с перебором, но уже на другой схеме. <br/>
И так, переходим к песне. Она играется следующим образом. Куплет играется боем с перебором на таких аккордах:</string>
    <string name="lessonEight2">Весь куплет играется на этих четырех аккорда</string>
    <string name="lessonEight3">G – 6-3-вниз-вверх (2 раза)<br/>
C – 5-3-вниз-вверх<br/>
G – 6-3-вниз-вверх<br/>
C – 5-3-вниз-вверх<br/>
G – 6-3-вниз-вверх<br/>
D – 4-3-вниз-вверх<br/>
Em – 6-3-вниз-вверх</string>
    <string name="lessonEight4">В припеве мы переходим на бой№1 без заглушки щелчка (вниз-вверх-щелчок-вверх). Играем такие аккорды:<br/>
G (2 раза)-C-G (3 раза)-D-Em.</string>
    <string name="lessonEight5">Так же, если у вас еще есть проблемы с перебором, попробуйте поиграть следующий перебор на любых аккордах.<br/>
Если у вас все получилось, то на этом этапе проблем с перебором у вас больше не будет.<br/>
Перебор звучит так: Тоника-3-2-3-1-3-2-3.</string>
    <string name="lessonEight6">Напоминаю, что тоника – это басовая струна аккорда. Ей может быть 6-4 струна.</string>

    <string name="lessonEighteen1">Сегодня мы совместим бой №1 и бой №2 и сыграем песню группы Кино «Звезда».<br/>
Играется этот совмещенный бой вот так:<br/>
Вниз-щелчок-вверх-вниз-вверх-щелчок-вверх.<br/>
Щелчок не глушим.<br/>
Особенностью этого урока является то, что в некоторых пестах мы будем играть на аккорде не целое количество боев.</string>
    <string name="lessonEighteen2">Например, вступление этой песни играется на таких аккордах:<br/>
Em D Em D G D G D<br/>
Все аккорды берутся на баррэ.<br/>
И мы играем полтора боя на первом аккорде, и оставшиеся пол боя на втором. Звучит это так:</string>
    <string name="lessonEighteen3">Поделенный бой во вступлении</string>
    <string name="lessonEighteen4">Вступление и куплет играется на баррэ, а припев на обычных аккордах. Аккорды в куплете такие:<br/>
    Em D G G<br/>
    Am D Em Em</string>
    <string name="lessonEighteen5">"Аккорды припева:<br/>
G D EmE m<br/>
В конце припева, после аккорда D сразу переходим на проигрыш, который играется так же, как вступление."</string>

    <string name="lessonEleven1">В этом уроке мы научимся играть песню «Дыхание» группы Наутилус помпилиус.</string>
    <string name="lessonEleven2">Основной акцент только на левую руку. Играем по одному разу боем №2 на каждом аккорде. Аккорды в куплете такие:<br/>
F C Dm A<br/>
A# F Gm Dm<br/>
В припеве аккорды идут в такой последовательности:<br/>
Dm C Dm A#<br/>
Как ставить эти аккорды будет показано ниже.</string>
    <string name="lessonEleven3">Те аккорды, которые можно поставить не на баррэ можете ставить по-обычному. После того, как у вас не будет задержки с перехода с одного аккорда на другой, попробуйте играть уже все аккорды на баррэ.</string>
    <string name="lessonEleven4">Аккорд C можно ставить как без баррэ, так и на 3 или 8 ладу. Как ставить аккорд C на 3 ладу вы знаете, а на 8 ладу он ставится точно так же, как аккорд A на 5 ладу. Просто сдвиньте руку на 3 лада. Тоже самое можно сделать и с аккордом A#. На картинке выше показано, как ставить этот аккорд на 1 ладу. Его так же можно поставить и на 6 ладу. Ставите аккорд A на баррэ и сдвигаете на 1 лад.</string>
    <string name="lessonEleven5">Таким образом, вы уже понимаете, что один и тот же аккорд можно ставить в разных позициях.</string>

    <string name="lessonFifteen1">И так, вы поиграли ритм Регги из предыдущего урока несколько дней.</string>
    <string name="lessonFifteen2">Теперь беремся за следующую часть. Казалось бы, тоже самое, но теперь вместо глухого удара мы топаем ногой. Это нужно для того, чтобы ногой вы контролировали счет, а вы при этом чувствовали эту слабую долю, не играя ее.<br/>
При всей своей легкости руки могут путаться, хотя здесь всего два удара.</string>
    <string name="lessonFifteen3">И третья часть задания – и топать ногой, и играть глухой удар.<br/>
Попробуйте сыграть это, и вы удивитесь, насколько ваши руки и ноги привыкли работать вместе. Этот урок поможет вам раскоординировать ваши руки и ноги для дальнейшего обучения игры на гитаре в НЕ дворовом стиле.</string>
    <string name="lessonFifteen4">В следующем уроке мы продолжим эту тему, только правая рука будет играть более кратные числа. Из звучных и не звучных ударов мы начнем делать целые рисунки.</string>

    <string name="lessonFive1">Все ритмы, которые мы играли, относятся к ритмам, которые делятся на 2, то есть кратные двум.
А сегодня мы выучим ритм, который будет считаться на три четверти. Играется он вот так:</string>
    <string name="lessonFive2">На картинке ниже будет показано, как играть этот бой вместе с вокалом.</string>
    <string name="lessonFive3">Бой на 3/4</string>
    <string name="lessonFive4">Весь припев будет играть на таких аккордах:<br/>
G D Am Em<br/>
G D Am H7<br/>
Куплет играется по 2 боя на каждом аккорде. Аккорды такие:<br/>
Em H7 Am Em<br/>
Em H7 Am Em<br/>
Так же, припев можно играть, не глуша щелчок, как мы играли в песне «Просвистела».</string>

    <string name="lessonFour1">Сегодня мы немного разнообразим то, что мы уже прошли. В прошлом уроке мы совместили в одной песне два боя, а сегодня мы разучим песню, которая играется полностью Боем №2, но играется она быстро.</string>
    <string name="lessonFour2">Особенностью является то, что в припеве мы будем играть без заглушки(щелчка). Вместо него мы будем просто бить по струнам вниз. Получается так:</string>
    <string name="lessonFour3">Бой №2 без заглушки</string>
    <string name="lessonFour4">Вся песня играется Боев №2 по одному бою на каждый аккорд, а аккорды такие:<br/>
Em C G H7.<br/>
В провой руке мы продолжаем учиться играть быстро и разнообразно, а левой рукой продолжаем переставлять аккорды быстро.</string>

    <string name="lessonFourteen1">Я надеюсь, вы довели предыдущий урок до автоматизма. Потому что этот автоматизм в правой руке нам сегодня пригодится.</string>
    <string name="lessonFourteen2">Сегодня мы изучим ритм Регги, это ритм, который играется на слабую долю. Особенность этого ритма в том, что во всех ритмах которые мы изучали до этого урока акцент был на счет, то есть РАЗ и ДВА и ТРИ и ЧЕТЫРЕ.<br/>
Особенность ритма Регги в том, что в нем акцент идет не на цифры РАЗ, ДВА, ТРИ, ЧЕТЫРЕ, а на буквы «и». И раз И два И три.<br/>
На цифрах, как правило, тишина, а на «и» идут удары</string>
    <string name="lessonFourteen3">И так, давайте рассмотрим, как играется этот бой.<br/>
Давайте возьмем аккорд А (ля мажор) на баррэ и ударим правой рукой в таком же состоянии как и в бое-галоп. Это важно.<br/>
Поставьте аккорд А, но не зажмите его и ударьте по струнам. Должен получиться притупленный удар без звука. Теперь зажмите аккорд, и как только вы по нему ударите, расслабьте левую руку чтобы аккорд перестал звучать. И так нужно сделать 4 раза.</string>
    <string name="lessonFourteen4">Далее переезжаем на второй лад на аккорд FM#. Выглядит он так:</string>
    <string name="lessonFourteen5">И играем так же 4 раза. После чего снова ставим аккорд А и играем все заново пока не получится.<br/>
Нажмите на кнопку, чтобы услышать, в какой скорости вы должны это сыграть.</string>
    <string name="lessonFourteen6">Аккорд A и FM#</string>
    <string name="lessonFourteen7">Потратьте на это занятие 3–4 дня. Чтобы вы вовремя били по струнам и вовремя обрывали звук.</string>

    <string name="lessonNine1">И так, мы дошли до темы, которая обычно отталкивает всех новичков. Это баррэ.<br/>
С изучением баррэ открывается море новых возможностей, таких как ритмы регги, глухие ноты и еще много всего.<br/>
Баррэ отличается от обычного аккорда тем, что в баррэ указательный палец должен передавливать все струны, а остальные пальцы формируют оставшийся аккорд.<br/>
И так, возьмем наш первый аккорд на баррэ – Hm. Ставится он так:</string>
    <string name="lessonNine2">Сначала поставьте средний палец на вторую струну третий лад, безымянный на четвертую струну четвертый лад и мизинец на третью струну четвертый лад. А потом попробуйте передавить указательным пальцем второй лад полностью.</string>
    <string name="lessonNine3">Сначала аккорд будет звучать плохо, струны будут передавливаться не до конца. Но это поправимо лишь путем тренировок. Пробуйте снова и снова, пока звучание не будет нормальным.</string>
    <string name="lessonNine4">В качестве примера мы возьмем песню группы Кино «Кукушка».<br/>
Куплет играется боем №2(вниз-щелчок-вверх-вверх-щелчок-вверх) на следующих аккордах:<br/>
Hm (4 раза)<br/>
A<br/>
G<br/>
Hm (2 раза)<br/>
Аккорд A ставит так: указательный, средний и безымянный палец ставятся на второй лад с четвертой по вторую струну.<br/>
Вначале на баррэ будет очень затекать рука, звук будет плохой, но самое главное – вовремя переходить с аккорда на аккорд.</string>
    <string name="lessonNine5">Припев играется на следующих аккордах:<br/>
A<br/>
G<br/>
Hm (2 раза)."</string>
    <string name="lessonNine6">Поиграйте эту песню дня 2-3, когда баррэ будет звучать хорошо, возьмем на баррэ и аккорды A и G. Они ставятся одинаково, только G – на третьем ладу, а A – на пятом.</string>

    <string name="lessonNineteen1">Поздравляю! Меньше чем за полгода вы научились играть на гитаре!</string>
    <string name="lessonNineteen2">Если вы прошли все составленные мной уроки, то вы можете смело и гордо заявлять, что вы умеете играть на гитаре лучше, чем 90% гитаристов.</string>
    <string name="lessonNineteen3">Развивайтесь дальше и вы сможете достичь еще большего уровня владения гитарой.</string>

    <string name="lessonOne1">Наше первое занятие будет основано на том, что мы выучим первый ритмический рисунок. Играется он вот так:</string>
    <string name="lessonOne2">Бой №1</string>
    <string name="lessonOne3">Где крестик – это щелчок</string>
    <string name="lessonOne4">И когда вы доведем правую руку до автоматизма, мы подключим левую руку и научимся зажимать первые аккорды.<br/>
И уже в конце этого занятия вы сможете сыграть свою первую песню и поймете сам принцип игры на гитаре.<br/>
И так, приступим к нашему бою(ритмическому рисунку) №1. Играется он так: вниз-вверх-шелчок-вверх.<br/>
Вниз и вверх играется большим пальцем, щелчок - всей рукой.</string>
    <string name="lessonOne5">Для начала, чтобы привыкнуть как правильно бить по струнам, нужно просто поиграть вниз-вверх-вниз-вверх много раз.</string>
    <string name="lessonOne6">Щелчок делается следующим образом: подгибаем пальцы левой руки и ими бьем по струнам. После того как пальцы пролетают мимо струн, часть руки глушит их.</string>
    <string name="lessonOne7">Играем все это вместе. Вниз-вверх-щелчок-вверх. В итоге должно получиться как на нкопке Бой №1.<br/>
Отрабатывайте все в медленном ритме. На то чтобы вы научились играть это правильно может потребоваться несколько дней.<br/>
После того как вы довели правую руку до автоматизма, мы можем добавить первые аккорды.<br/>
Аккорд Am(Ля минор) ставится и звучит он вот так.</string>
    <string name="lessonOne8">Зажимается вторая струна на первом ладу указательным пальцем, четверную струну на втором ладу средним пальцем и третью струну на втором ладу безымянным пальцем.<br/>
Звучать он должен вот так (аудио).<br/>
Зажимаем аккорд Am и играем наш бой четыре раза и ставим следующий аккорд – С (До мажор).</string>
    <string name="lessonOne9">Указательный и средний палец остаются на месте, а безымянный переносим на пятую струну третьего лада. Играем так же четыре боя.<br/>
Наш следующий аккорд – Dm (Ре минор). Первая струна первый лад, третья струна второй лад и вторая струна третий лад. Играем так же четыре раза."</string>
    <string name="lessonOne10">И последний аккорд - G (Соль мажор). Пятая струна второй лад, шестая струна третий лад и первая струна тоже третий лад. Так же играем наш бой четыре раза.\n
Когда вы выучите эти аккорды, старайтесь играть их без паузы, без остановки правой руки при переходе с аккорда на аккорд.</string>
    <string name="lessonOne11">В результате, уже после первого занятия вы сможете сыграть свою первую песню. Она называется «Звезда по имени солнце»
В этой песне аккорды идут в такой последовательности:<br/>
Am C Dm G<br/>
Am C Dm G<br/>
Dm Am.<br/>
В следующем уроке мы сделаем упор на аккорды. Мы будем учиться быстро переставлять аккорды, играя их одним боем."</string>

    <string name="lessonSeven1">В предыдущих уроках мы научились играть простой перебор и бой на 3/4.<br/>
Сегодня мы мало того, что выучим новый бой, так мы еще и соединим перебор и бой.<br/>
Для того чтобы сыграть песню «Метель» нужно знать басовые струны аккордов Em, C, G и D.<br/>
Играется перебор на следующих аккордах вот так:</string>
    <string name="lessonSeven2">Em 6-3-1-вниз-вверх</string>
    <string name="lessonSeven3">C 5-3-1-вниз-вверх</string>
    <string name="lessonSeven4">G 6-3-1-вниз-вверх</string>
    <string name="lessonSeven5">D 4-3-1-вниз-вверх</string>
    <string name="lessonSeven6">Весь куплет играется на этих четырех аккордах.</string>
    <string name="lessonSeven7">Вниз-вверх играется путем сгибания и разгибания указательного пальца. Примерно он задевает от третьей до первой струны. Не шевеля рукой, просто разгибаем и сгибаем палец.
Теперь перейдем к припеву, который играется на тех же аккордах. Он играется таким боем: вниз-вниз-щелчок (без заглушки)-вниз-вверх.</string>

    <string name="lessonSeventeen1">Сегодня тему глухих нот и ритмов Регги мы отодвигаем в сторону и займемся переборами.<br/>
Ритмы Регги у нас остается параллельной темой, которой вы продолжаете заниматься.</string>
    <string name="lessonSeventeen2">Сегодня мы научимся играть песню «Я хочу быть с тобой» группы Наутилус Помпилиус. В этой песне мы будем играть пятью разными переборами. И самое сложное, это вовремя переключаться с одного перебора на другой.</string>
    <string name="lessonSeventeen3">И так, первый перебор играется так:<br/>
Тоника-3-1-3<br/>
Второй перебор:<br/>
Тоника-3-2-1-2-3-1-2<br/>
Третий:<br/>
Тоника-3-2-1<br/>
Четвертый:<br/>
Тоника-4-3-2-4-3-2-1
И пятый:<br/>
Тоника-4-3-пауза-2"</string>
    <string name="lessonSeventeen4">Пятый перебор будет играться только на аккорде Е7. Он ставится как обычный аккорд Е, только мы еще добавляем мизинец на вторую струну третий лад.<br/>
Вы ставите аккорд Е, играете первые 3 ноты перебора, а потом через паузу ставите мизинец и последнюю ноту.<br/>
Звучать это будет так:</string>
    <string name="lessonSeventeen5">Перебор на Е7</string>
    <string name="lessonSeventeen6">Напротив аккорда будет написан номер перебора, которым мы будем его играть.<br/>
Am – 1 способ<br/>
G – 3 способ<br/>
C – 2 способ<br/>
C – 1 способ<br/>
G – 1 способ<br/>
F – 3 способ<br/>
E – 3 способ<br/>
Попробуйте сыграть эту часть без пауз.</string>
    <string name="lessonSeventeen7">Следующая часть:<br/>
Am – 1 способ<br/>
G – 1 способ<br/>
C – 2 способ<br/>
C – 1 способ<br/>
G – 3 способ<br/>
F – 4 способ<br/>
E7 – 5 способ</string>
    <string name="lessonSeventeen8">В этой песне у нас на каждый аккорд свой перебор. Совместив 2 части, мы сможем сыграть сначала куплет, потом припев.</string>

    <string name="lessonSix1">В этом уроке мы разнообразим песню «Прогулки по воде», а так же научимся играть перебором.</string>
    <string name="lessonSix2">Интересно будет играть эту песню если динамечиски будет какая-то разница. Например, мы можем первый куплет сыграть перебором, потом перейдем на бой с щелчками, а в третьем куплете сыграем тем же боем, но без заглушки.<br/>
Таким образом, песня приобретет нарастающий эффект.</string>
    <string name="lessonSix3">Для начала мы должны научиться играть перебор. Нужно понять, что у каждого аккорда есть своя басовая струна.<br/>
Таким образом, у аккордов E и G перебор начинается с 6 струны;<br/>
A, H и C – с 5 струны;<br/>
D – с 4 струны."</string>
    <string name="lessonSix4">Когда мы ставим аккорд E или Em, перебор мы будем начинать с 6 струны.<br/>
Если мы поставим аккорд A, Am, H7, C то перебор будет начинаться уже с 5 струны.<br/>
А дальше каждой струне соответствует свой палец. То есть третью струну мы дергаем указательным пальцем, вторую – средним, и первую – безымянным."</string>
    <string name="lessonSix5">В этой песне перебор будет звучать так: Тоника (6, 5 или 4 струна в зависимости от аккорда), потом струны 3-2-1-2-3.<br/>
Нажмите на кнопку ниже и вы услышите, как это должно звучать на аккорде Am. Попробуйте повторить.</string>
    <string name="lessonSix6">Перебор на Am</string>
    <string name="lessonSix7">Один такой перебор равен одному бою на три четверти, который мы выучили в прошлом уроке. И в куплете нужно играть по 2 перебора на каждом аккорде, а в припеве по одному.<br/>
В нашем случае, басовые струны которые мы будет дергать большим пальцем в припеве такие:<br/>

G – 6 струна;<br/>
D – 4 струна;<br/>
Am – 5 струна;<br/>
Em – 6 струна;<br/>
G – 6 струна;<br/>
D – 4 струна;<br/>
Am – 5 струна;<br/>
H7 – 5 струна;<br/>
Играем вот так: 6-3-2-1-2-3 потом переходим на новый аккорд и играем:<br/>
4-3-2-1-2-3 и так далее. <br/>
Припев будет звучать вот так.</string>
    <string name="lessonSix8">Думаю, все понятно.</string>

    <string name="lessonSixteen1">Этот урок является продолжением предыдущих двух уроков. На прошлом уроке мы учились играть ритм Регги, состоящий из двух ударов вниз.<br/>
Сегодня правая рука будет работать немного быстрее. И так. Берем за основу движение, которое мы играли в бое-галоп. Только там мы играли по 3 удара, а сегодня мы будем играть просто вниз-вверх. Два глухих удара, два звучных.<br/>
Будет звучать это вот так:</string>
    <string name="lessonSixteen2">Ритм Регии</string>
    <string name="lessonSixteen3">А теперь попробуйте совместить изученное. Сыграйте аккорд А двумя ударами(глухой-звучный), а аккорд FM# четырьмя ударами(глухой-глухой-звучный-звучный).</string>
    <string name="lessonSixteen4">Теперь, усложним задачу еще сильнее. На аккорде А добавим один звучный удар вверх, то есть ритмический рисунок будет выглядеть вот так: вниз глухой-вниз звучный-вверх звучный. Мы как бы совместили два пройденных ритмических рисунка.<br/>
На самом деле это не сложно, нужно просто немного попрактиковаться.</string>
    <string name="lessonSixteen5">Допустим, вы какое-то время попрактиковались и уже без проблем можете любым из изученных ритмов-регги сыграть любые комбинации аккордов.\n
Теперь давайте на аккорде FM# добавим вот такую взбивку. Звучит она так:</string>
    <string name="lessonSixteen6">Как видите, мы постоянно меняем местами заглушенные и звучные ноты.<br/>
Пробуйте играть аккорд А любым из изученных боев, а аккорд FM# взбивкой.</string>
    <string name="lessonSixteen7">По сути, все что мы научились играть – это один и тот же бой, который просто имеет разные акценты. А по факту, весь бой укладывается в один ритмический рисунок.</string>

    <string name="lessonTen1">В прошлом уроке мы научились брать баррэ и поняли, что некоторые аккорды бывают как на баррэ, там и не на баррэ.</string>
    <string name="lessonTen2">Весь куплет играется на этих четырех аккордах.</string>
    <string name="lessonTen3">В первом уроке мы научились играть песню «Звезда по имени солнце». Сегодня мы попробуем сыграть эту же песню, но полностью на баррэ.<br/>
Напоминаю, что вся песня играется боем № 1 по 4 раза на каждом аккорде.<br/>
Аккорды выглядят так:</string>
    <string name="lessonTen4">Скорее всего у вас будут проблемы с аккордом C, но это поправимо практикой.</string>
    <string name="lessonTen5">Учимся это играть где-то три дня. Сыграв эту песню, вы выучите все основные виды аккордов на баррэ.</string>

    <string name="lessonThirteen1">На прошлых занятиях мы научились брать баррэ. Сегодня мы левую руку оставим в покое, она не научится ничему новому, а правой рукой мы научимся играть скоростные ритмы. Это очень сложный урок. Его нужно освоить целиком и полностью.</string>
    <string name="lessonThirteen2">Сегодня мы научимся играть бой-галоп. Для того чтобы научиться его играть, сначала вам нужно потрясти правой кистью в расслабленном положении. В этот момент немного подожмите пальцы.\n
В таком положении должна находиться рука при игре этого боя.<br/>
Трясите руку и перенесите ее на струны. Пробуйте пока не услышите громкого и четкого звучания.<br/>
Когда у вас начнет получаться, нужно выстроить ритмический рисунок. Он такой:<br/>
Вниз-вверх-вниз.</string>
    <string name="lessonThirteen3">Развивайте скорость и точность пока не поймете, что ваша рука не устает и гитара дает нормальный звук.<br/>
Важно, чтобы в движении руки была естественность. Как будто вы просто ей трясете.<br/>
Постепенно старайтесь нарабатывать скорость не сбиваясь.<br/>
Вот на этом моменте вы должны остановиться на пару дней.<br/></string>
    <string name="lessonThirteen4">Теперь мы разберем как понимать этот ритм и в какой момент нужно переставлять аккорды в этом ритме.<br/>
Первый и каждый последующий аккорд начинается с удара вниз, после чего уже идет бой. То есть:<br/>
Вниз-вниз-вверх-вниз.<br/>
Попробуйте так сыграть. По одному бою на каждый аккорд.<br/>
Теперь попробуйте сыграть тоже самое, только уже по 4 боя на каждом аккорде.<br/>
И так, вы потратили какое-то время на понимание того, как переставляются аккорды при игре боя-галоп. Теперь давайте сыграем песню Группы Кино «Стук».</string>
    <string name="lessonThirteen5">Куплет играется на аккордах:<br/>
Em (16 боев галоп)<br/>
Am (8 боев галоп)<br/>
Em (8 боев галоп)<br/>
А припев играется так:
G на баррэ (4 боя галоп)<br/>
Am (4 боя галоп)<br/>
Em (8 боев галоп)<br/>
И в конце припева, на словах «Я скажу одно лишь слово» играем следующие аккорды:<br/>
Am (4 боя галоп)<br/>
Не стоит забрасывать обучение если у вас что-то не получается. В начале урока было сказано, что это сложный урок. Вы можете потратить на него гораздо больше одной недели</string>

    <string name="lessonThree1">После этого урока вы сможете сыграть большое количество песен на простом уровне.<br/>
Итак, новый ритмический рисунок звучит и играется следующим образом:</string>
    <string name="lessonThree2">Бой №2</string>
    <string name="lessonThree3">Вниз-щелчок-вверх-вверх-щелчок-вверх. Назовем его Бой№2.<br/>
Когда вы научитесь играть этот бой в нормальном темпе мы начнем учить песню группы Кино «Нам с тобой».</string>
    <string name="lessonThree4">Эта песня играется по такой схеме: Вступление играется боем №1 по одному разу на каждый аккорд.<br/>
Em D Em D<br/>
C D Em D<br/>
Дальше идет куплет, он играется так же:<br/>
Em D Em D<br/>
C D Em D<br/>
Но в конце куплета мы переходим на бой №2 и играем аккорды:  H7 C.</string>
    <string name="lessonThree5">Аккорд H7 ставится вот таким образом: четвертая струна зажата на первом ладу, а пятая, третья и первая струна зажаты на втором ладу.<br/>
Дальше мы переходим на припев, который полностью играется боем №2(вниз-щелчок-вверх-вверх-щелчок-вверх) на аккордах:</string>
    <string name="lessonThree6">EmE m Am D.<br/>
    То есть дважды играем аккорд Em и по одному разу аккорды Am и D.<br/>
    Наверняка с аккордом D у вас еще есть какие-то проблемы. Но после этого урока, эта проблема уйдет.</string>

    <string name="lessonTwelve1">Сегодня мы прибавим нагрузку на правую руку. Аккорды будут так же на баррэ меняться, а в правой руке будут меняться бои, но все они будут в одном счете, что позволит вам петь.</string>
    <string name="lessonTwelve2">Сегодня мы научимся играть песню «Батарейка» группы жуки. Аккорды в ней такие:<br/>
Am(баррэ)<br/>
G(баррэ)<br/>
F(баррэ)<br/>
E<br/>
Все эти аккорды вы уже знаете.</string>
    <string name="lessonTwelve3">В левой руке у нас всю песню будут эти четыре аккорда. По одному бою на каждом аккорде.<br/>
Вступление и первый куплет мы проиграем вот таким боем с перебором:<br/>
6-3-1-вниз-вверх.<br/>
Тоника здесь на всех аккордах одна. Попробуйте сыграть медленно и постепенно набирайте темп до того темпа, в котором играется эта песня.</string>
    <string name="lessonTwelve4">В конце первого куплета на аккорде Е мы переходим бой. Бой такой:<br/>
Вниз-вниз-щелчок (без заглушки)-вниз-вверх.<br/>
Второй куплет играется тем же боем что и припев, только щелчок уже глушим. И опять на аккорде Е перестаем глушить щелчок и играем припев так же, как и прерыдущий.<br/>
Третий куплет можно играть тем же боем только без последних двух ударов. Вот так:<br/>
Вниз-вниз-щелчок.</string>

    <string name="lessonTwo1">Надеюсь, всю неделю вы отрабатывали выученный бой №1, который играется вот так:</string>
    <string name="lessonTwo2">Бой №1</string>
    <string name="lessonTwo3">Где крестик – это щелчок</string>
    <string name="lessonTwo4">Сегодня мы будем делать упор на левую руку, а именно на аккорды. Сегодня мы научимся каждый бой играть новый аккорд. То есть после того, как мы один раз сыграли вниз-вверх-щелчок-вверх, мы сразу же ставим новый аккорд. К примеру, вот так:.</string>
    <string name="lessonTwo5">Бой №1 с аккордами</string>
    <string name="lessonTwo6">Для начала рассмотрим аккорды, которые мы будем сегодня брать.<br/>
Первый аккорд – Em(Ми минор). Четвертая и пятая струна зажаты безымянным и средним пальцем на втором ладу.</string>
    <string name="lessonTwo7">Следующий аккорд Am, его мы уже знаем.<br/>
    Дальше идет C, который мы тоже уже знаем.<br/>
    И последний новый для нас аккорд – D(Ре мажор). Ставится он так:</string>
    <string name="lessonTwo8">И пробуем играть по одному бою на каждом аккорде.<br/>
    Начинайте очень медленно, чтобы правая рука успевала. И постепенно развивайте темп.<br/>
    Когда вы научитесь переставлять аккорды без пауз, вы сможете сыграть песню группы Кино «Пачка сигарет». Всю песню играются эти четыре аккорда.</string>

    <string name="lessonZero1">Стандартный строй гитары состоит из следующих нот:<br/>
Первая струна – e;<br/>
Вторая струна – B;<br/>
Третья струна – G;<br/>
Четвертая струна – D;<br/>
Пятая струна – A;<br/>
Шестая струна – E;</string>
    <string name="lessonZero2">Самый лучший и полезный способ настройки — это настройка гитары на слух.</string>
    <string name="lessonZero3">Чтобы настроить первую струну нажмите на кнопку «е». Вы услышите, как должна звучать первая струна. Ваша задача – подтянуть вашу струну до того тона, который вы слышите после нажатия на кнопку.  Точно так же настраиваются и другие струны.</string>
    <string name="lessonZero4">Будьте осторожны и крутите колки медленно. Быстрое изменение тона струны может привести к ее разрыву.</string>
    <string name="lessonZero5">Вторая струна – кнопка «B», третья – «G» и так далее.</string>
    <string name="lessonZero6">Проверить правильно ли вы настроили гитару можно следующим способом. Зажмите вторую струну на пятом ладу. Она должна звучать в унисон (то есть одинаково) с первой открытой струной.</string>
    <string name="lessonZero7">Третью струну зажмите на четвертом ладу. Она должна звучать в унисон со второй струной.<br/>
Четвертую на пятом ладу, которая будет звучать так же как и открытая третья струна.<br/>
Пятую тоже на пятом ладу. Она будет созвучна с уже с четвертой открытой струной.<br/>
И шестую на пятом ладу – звучание будет как на пятой открытой струне.</string>
</resources>